尽管生活中没有电，晚上只能在煤油灯下学习，但他还是成功进入了剑桥大学，在那里学习化学。 非洲的科技正在腾飞Kate Bartlett | 2021年8月19日|Ozy 
 童年时，奇巴莱和全家住在一间没有自来水和电的单间里，晚上在煤油灯的灯光下学习，克服重重困难考入剑桥大学，学习化学。 色盲临床试验的问题|Kate Bartlett | 2021年8月18日| 
 他给分裂国家的争议泼冷水。 与美国最有影响力的保守派塔克·卡尔森对话夏洛特·奥尔特2021年7月15日 
 据目击者和俄克拉荷马州一个研究大屠杀的委员会2001年的一份报告称，飞机从空中投掷了煤油炸弹。 图尔萨种族大屠杀的破坏DeNeen L. Brown | 2021年5月28日|华盛顿邮报 
 目前，SAF的价格是传统煤油燃料的三至四倍，而电子燃料的价格可能是煤油的六至七倍。 大流行期间，航空公司的排放量减半。 随着旅游业的反弹，旅游业能否保留部分收益? Ciara Nugent, 2021年5月17日 
 俄国人已经研制出了一种非常强大、非常可靠和相对简单的液氧/煤油发动机。 为什么美国要依靠俄罗斯火箭进入太空? | P。 J. O 'Rourke | 2014年6月22日|DAILY BEAST 
 用煤油而不是电来照明霍夫堡宫的舒适日子突然结束了。 1913年的世界是什么样子的? Jacob Heilbrunn | 2013年6月9日|DAILY BEAST 
 弗朗茨·约瑟夫用煤油灯点亮了霍夫堡宫，并把电话视为讨厌的东西。 1913年的世界是什么样子的? Jacob Heilbrunn | 2013年6月9日|DAILY BEAST 
 他说，他被狗叫声和枪声吵醒，然后打开煤油灯看看发生了什么。 2012年11月11日，温斯顿·罗斯|每日野兽 
 小房子通常只有煤油灯提供照明，它释放的毒素相当于每天两包香烟。 sOccket发明家:年轻和固执有助于创新|Casey Schwartz | 2012年3月9日|DAILY BEAST 
 由于缺少加工过的蜡烛和煤油，只能用油脂和蜡来制作手工蜡烛。 神圣的遗产:弗吉尼亚的生活|多萝西M.汤培 
 精制过的煤油能发出很好的光，但它总是很危险。 畜牧医学论文集|奥斯汀·马利 
 在把碎片塞到他的脚趾甲下时，灯被打翻了，煤油洒在他的脚上起火了。 大卫·兰纳克，侏儒乔治·s·哈尼 
 他们被冒着烟的煤油灯照亮，这反而增加了他们的吸引力。 大城市里的发酵|莉莲·威廉·贝茨 
 用煤油或硫酸稀溶液摩擦锌，可使锌有光泽。 《少年机械师》，第二册，各种各样